---
author: kasana
title: The Error
lang: zh-Hant
date: 2008-02-25 00:25
layout: post
depth: 2
category: error
---

### 3. Salomé (3)

兩人目光相接，只是電光火石間。

<br/>

蒼的第一反應是去拿茶几上的電話，但是金鎏影比他快一步，一腳踹飛了那個電話機。

聽筒脫離了機座，從擴音器裏傳出輕輕的撥號音。

<br/>

蒼連忙起身，想去開門。沒想到身上趴着的翠山行緊緊抱着他的腰背，說什麼也不讓他站起來。

<br/>

“翠山行！”

蒼急得大叫，可是翠山行只是抱得更死，喃喃地喊着他的名字：“蒼……蒼……讓我抱着你……讓我抱着你……”

緊貼在自己胸口的滾燙的雙頰，以及翠山行已經開始蠢蠢欲動的雙手和急促的呼吸……蒼模糊地想到，他可能是被下藥了。

<br/>

可他根本無暇思索翠山行的問題，因爲背後的金鎏影已經從後面抱住他，一隻手扣住他右手，將他往房間裏拖。

<br/>

蒼不顧左手的傷勢，奮力一記肘擊，打在金鎏影的肋下。金鎏影猝不及防，手一鬆，蒼便拖着身子往門口去。

<br/>

奈何身上還掛着死不鬆手的翠山行，轉瞬間金鎏影便超到了他的跟前，一拳打在蒼的腹部，將他掀翻在地。

<br/>

翠山行這時也脫了手，摔在地上，呻吟着蜷起腿，他本就中了藥，剛剛的摩擦又不幸擦槍走火，正是騎虎難下。

<br/>

被撲倒在地的蒼反抗得很激烈，但是雙手已經被金鎏影反扭到身後。

<br/>

“報警！翠山行，報警！”

蒼不停地叫着翠山行的名字，可是後者聽到響動，卻只是更想解決他的慾望，意亂神迷地摸到蒼的身邊。

<br/>

蒼還在手術後恢復期，本來就體力不支，到現在已經是精疲力竭。

金鎏影沒有讓他繼續嘶喊下去，用手捂住他的嘴，用早就預備好的東西堵住了他的嘴，蒼的聲音就變成了含糊且有些迷人的呻吟。

<br/>

他還是睜大眼睛，看着翠山行。但是他所目睹的不過是後者神魂顛倒的表情，還有按奈不住攀附到自己身體上的雙手。

<br/>

金鎏影此刻也喘着氣。真不愧是蒼，即使已經強弩之末了，也沒有讓他討到什麼便宜。肋骨那裏，大概已經有瘀青了。不過這也不會改變什麼。

<br/>

看到蒼身上薄薄的襯衫，金鎏影一把抓住後領，將衣服剝了下來，彷彿剝皮一樣。

但是那並不是蒼的裸體，而是綁着白色繃帶的腰腹。

那些繃帶扎得很緊，將蒼平坦的腹部和收窄的腰身都勾勒得清晰。

<br/>

“莎樂美……”

金鎏影忽然眼神渙散，看着仍然扭動着抵抗的蒼，出了神。

<br/>

“我現在要吻你。我要用我的牙齒，如同咬着水果一般地吻你。”

他喃喃自語。

而聽到這句話的蒼，卻無端地一愣，驚詫地回頭看着他。腦中依稀浮現的畫面飛速地閃過。

<br/>

“你是我的約翰……”

<br/>

已經來不及了。

放蕩的旋律已經響起，七層薄紗將你我纏繞，這是命運無常的調情，靈魂肉體的廝磨——是我的孤獨。

<br/>

他一把推開翠山行，一隻手抓着蒼的雙腕，將他反提起來。蒼吃痛，只能被他拽着站起來，卻又跌跌撞撞地被押着往前走。

<br/>

金鎏影把他帶到臥室門口，伸手去開門的時候，步子停了下來。就是這一刻，蒼猛地後仰，用頭重重地撞了一下金鎏影。

<br/>

“啊！”一聲驚叫，金鎏影捂着的眼角已經瘀青了起來。

<br/>

蒼轉身不顧一切地往外跑。到了茶几邊，還是被金鎏影追了上來，一下推倒在地。蒼猝不及防，隱形眼鏡都掉了出來。金鎏影這時毫不客氣地騎到他身上，扇了他兩耳光。蒼只覺得頭暈目眩，視線一片模糊，被人拽着腿，倒着拖進了臥室。

<br/>

==================================================================

<br/>

飛機已經在機場上空盤旋了很久，可是低空強對流天氣還是沒有好轉。

<br/>

棄天帝不耐煩地看着手腕上的表：9點了。

<br/>

他從緋羽怨姬那裏搞到了蒼的病歷。果然不出所料，根本不是什麼手術成功，而是病情發展太快，已經轉移了。上了手術檯，醫生一看到已經這個境地了，只切除了主要病竈，其他的器官都沒有處理，就縫合了。

<br/>

最後的建議是姑息治療。

“像這樣大面積的轉移，即使切除了病竈，復發的可能性仍然很高。而且，如果切除的話，病人的生活質量會受到很大的影響，併發症也會很多。”

<br/>

棄天帝是偶爾的大發慈悲，想帶着蒼去魔國看病，但是奈何當事人不肯。而且，蒼或許根本不知道自己的病況。

<br/>

他這趟，說是去魔國開會，其實七天裏倒有五天拿着蒼的病歷找魔國的醫生會診。幾經周折，終於有醫生說了一個可以冒險試一試的辦法。

<br/>

棄天帝想着，要是一開始就不管，也就罷了。可是自己已經管了那麼多了，再放手有點划不來。所以這趟，就是用綁的也要把蒼弄到魔國去。

<br/>

——可是這不爭氣的飛機，居然飛了這麼久還不降落。

<br/>

棄天帝又看了看手錶，叫了乘務長。

<br/>

“小姐，什麼時候能降落？”

“棄先生，不好意思。降落機場的天氣情況突然惡化，如果半小時後仍然沒有好轉，我們會選擇在附近其他機場安排降落。”

“那我今天豈不是回不去了？”

“棄先生，請您稍安勿躁。如果您今天要回去的話，我們會在降落之後爲您安排其他交通工具。”

“叫你們機長來！”

“棄先生……”

“叫你們機長來！”

<br/>

棄天帝是上面交待下來要認真對待的特殊客人，乘務長也只好去駕駛室請機長出來。

<br/>

這天晚上，機場上空的惡劣天氣突然有短暫的改善。地面塔臺突然接到M0090428號航班的降落請求，並且備註說，是因爲客機上有重要的乘客。

<br/>

塔臺請示協調後，終於安排降落。

<br/>

“魔都航空公司M0090428號航班已經降落。M0090428號航班 4號航站樓37號口”

等待了一晚上的伏嬰師終於從機場的滾動大屏幕上看到了這條消息，趕緊帶着人去37號口接機。

<br/>

不一會兒，就看到棄天帝拉着行李箱從裏面走了出來。

<br/>

“棄先生，車在外面。”

“唔，好的。我餓了。”

“已經備好吃的了。”

“我要冰激凌和奶油卷。”

“有香草、巧克力、提拉米蘇和抹茶味的，先生要哪一種？”

“隨便。交待你去辦的事情都辦好了麼？”

“其他都已辦妥……只是……”

“嗯？”

“我派去的人，沒能把蒼的新住址找出來……”

棄天帝頓時將他的甜食拋在了腦後。

“就這點事也辦不好？”

伏嬰師是有苦說不出：這個蒼哪裏是那麼好對付的。

<br/>

看到棄天帝生氣，他也沒法說什麼，只好回答：“明天我一定安排下面人務必將此事辦妥。”

<br/>

棄天帝皺着眉頭揮了揮手：“不用了，明天上班我親自去。”說着低頭進了車廂。

<br/>

棄天帝靠在後座上，閉目養神，想着明天見到蒼的時候，他會不會又是那種冷清的表情，忽然莫名其妙地笑了。

<br/>

=====================================================================

<br/>

蒼被拖到房間裏，甩到床上。

金鎏影發瘋了一般，撕開蒼其餘的衣服。斷裂的紡織品的纖維四處飛揚，在那之下是已經無法逃避、無法拒絕的瘋狂。

<br/>

本來還在含糊地呼救的聲音，漸漸低了下去。

<br/>

金鎏影抓起他的頭髮，強迫他面對自己。蒼閉着眼睛，吃痛地昂起頭，嘴巴里塞的東西被取了出來。

<br/>

毫無過渡，一個侵略性十足的吻落了上來。蒼驚慌之下一邊緊閉牙關，一邊掙脫出一隻手用力地推金鎏影。

而這卯足了力氣的推拒，卻暴露出他已然十分不濟的體力。

<br/>

金鎏影不爲所動，乾脆抓住了他的手腕用力一擰，將他的右手腕擰至脫臼。

<br/>

“嗚！”劇痛之下，蒼下意識地張開嘴，金鎏影順勢而入，糾纏着他的舌頭步步深入。

<br/>

蒼忍着痛，死命地一閉牙關。金鎏影促不及防，被咬到了舌尖，悶哼一聲，感到嘴裏一片腥甜。

<br/>

“媽的！……你自找的。”

他盛怒之下單手抓住蒼的下顎，拇指一頂一拉一推。

只聽到蒼的下頜關節裏“咯”的一聲，下頜骨便脫臼了。

<br/>

金鎏影順勢手指下滑，扼着蒼的脖子將他按倒在床上。

<br/>

蒼此刻已經是被卸除了所有武裝的待宰羔羊，身體上搏鬥時的擦傷和被金鎏影卸下的關節都如針扎一般疼痛。他喘息着，卻再也沒有力氣爬起來，哪怕是爬下這張床，他都做不到。

<br/>

金鎏影居高臨下地俯視着蒼——他終於制服了他。蒼再也不能跑了，也不能拒絕他了。蒼的一切現在都掌握在他手裏，他可以讓他哭，讓他叫，讓他欲仙欲死，讓他求生不能求死不得。

<br/>

金鎏影顫抖着手，摩挲着蒼的臉頰。

蒼看着他，眼角通紅，明明是桃花花瓣的顏色，目光卻是冰凍三尺的嚴寒。

<br/>

“你一定看不起我吧？是的，你一直都看不起我。你覺得我用這種方法得到你很下作麼？……是的，我很下作，我還要做更下作的事情。”

金鎏影說着俯下身，湊到蒼的耳邊，故意讓熱氣噴在蒼的耳廓上。

他咧開嘴，笑着說：“……這麼下作的事情，我只想跟你做，只想跟你一起下地獄。蒼……你也來吧……陪我一起下地獄吧……”

<br/>

蒼轉過頭去避開越湊越近的金鎏影。

金鎏影卻不肯放棄，兩隻手捧住蒼的頭，膝蓋壓在蒼的腰腹上，讓他面對着自己，動彈不得。

<br/>

“你瘦了……比在醫院的時候……又瘦了……”

金鎏影的目光在蒼的身上掃來掃去，手指貪婪地觸摸着他倆頰的肌膚。

“你病了……病了也好……病了我就可以抓住你。蒼，你跑不了了……你是我的了。”

金鎏影激動地將身體的重量都壓了上去，蒼腰腹受壓，發出了一聲壓抑的低吟。

<br/>

刀口……好痛……

<br/>

“如果你一直這樣病着……我就能一直擁有你……你再也不會離開我。”

金鎏影說着，手開始向下滑，撫弄蒼的身體。

<br/>

“你現在那麼安靜……就像第一次的時候，不反抗，也不迎合。靜靜地躺在老劇院後面那片金雀花海里，讓我觸碰你身體的每一個地方。那時你摟着我，顫抖着，不逃跑，也不呼救……你知道我喝醉了，爲什麼不阻止我……爲什麼讓我擁有了你……爲什麼讓我嚐到了那種滋味……你愛我，對麼……你愛我，對麼？你愛過我對麼！？？”

<br/>

蒼無法回答，但是看着金鎏影無意識流露出來的痛苦的表情，還有他臉頰上流淌下來的眼淚，蒼只能皺着眉頭，閉上了眼睛。

<br/>

愛和愛過，已經是天壤之別。

<br/>

“來吧……我現在……終於明白……約翰的滋味……”

<br/>

金鎏影開始瘋狂地吻咬撫摸着蒼的每一寸肌膚，甚至綁着繃帶的地方，他都用舌頭去舔弄，說得話也開始斷斷續續語焉不詳。

金鎏影着了迷一般微笑着，用犬齒嘶咬，感受着蒼難以自制的戰慄。

<br/>

“約翰……落日時的餘輝……海面上月亮的吸呼……這一切……都比不上你的身體……讓我撫摸你的身體……”

金鎏影親吻着，絮語着，忽然頓了一下。因爲他的慾望逼迫着他飢渴地喘息。

<br/>

“……”蒼無法合攏的嘴裏發出壓抑的低喘。

胸口的繃帶被金鎏影扯開了，胸口的敏感處被人撩撥、扯弄。蒼扭着身子，想躲開些，卻被更粗暴地撫玩。

“……唔……唔……”

“約翰……我渴望……我渴望……你的身體……你的身體……”

<br/>

——約翰，我渴望你的身體。

你的身體，

就像園裏從未染塵的百合。

你的身體，

就像山中的雪一樣潔白，

就像猶太山上的雪，

從山谷中流到平原。

阿拉伯皇后花園裏的玫瑰，

都不及你身體的白晢。

阿拉伯的玫瑰，

阿拉伯的香料，

落日時的餘輝，

海面上月亮的吸呼……

這一切，

都比不上你身子冰潔的萬一。

讓我，

撫摸你的身體。 

<br/>

——退下！巴比倫之女！

世間最邪惡的女人。

不準再對我說話。

我不再聽你說話。

我只聽主的聲音。

<br/>

耳畔忽然響起的朗朗對白，模糊的視線裏，兩個青年在無人的舞臺上念着對白。

聚光燈裏飛舞的灰塵是靜默的觀衆，沉寂地看着其中一個伸出手，撫摸着另一個的身體。

穿着希伯來長袍的青年一愣，向後躲去，卻被對方捉住，拉了回去。

<br/>

“約翰，我渴望你的身體……”

<br/>

“約翰……”

金鎏影呢喃着，輕輕地吸吮，重重地噬咬，下身的慾望已經完全覺醒了。

他難耐地感受到下腹的灼熱越來越明顯，再這樣下去，也許會把他燒死。

<br/>

金鎏影摸到蒼的兩條腿，將它們分開，架到自己的肩膀上。

<br/>

蒼意識到了他要做的事情，用唯一能動的左手抓着床頭的欄杆，向後移動身體。

金鎏影已經是箭在弦上，感受到他的逃避立刻就扣住蒼的腰，直接衝了進去。

<br/>

“……啊……”

蒼被拖拽着迎向了金鎏影的下體，頓時失聲痛呼。他搖着頭，拼命想逃卻一次一次被扣着腰向那裏撞去。

<br/>

床單上已經是血跡斑斑。感到甬道不再幹澀的金鎏影的動作越來越快，越來越猛。蒼被折磨得幾近昏厥。

<br/>

“……唔……”

一股熱流終於衝進了蒼的身體。

<br/>

金鎏影喘息着，伸手撥開蒼額頭的溼發。

<br/>

蒼閉着眼睛，無力而僵硬地躺在床上，長長的睫毛不停地顫動，兩條修長白皙的腿，就那樣耷拉在金的肩頭。

<br/>

“蒼……”

金鎏影湊近他的耳邊，像個念着魔咒的巫師。

“我現在要吻你……但爲何……你不看着我，約翰？”

<br/>

——我現在要吻你，

但爲何你不看着我，約翰？

你那雙令人膽寒的眼睛，

充滿憤怒與輕蔑的雙眼，

現在卻緊閉着。

<br/>

他念着臺詞，緩緩靠近自己，眼神裏瘋狂而炙熱的光芒，像是要將他點燃。

“……金……金同學……唔……”

“這是排練……是你讓我來陪你排戲的……”

“我知道……要不排練到此爲止吧。我覺得差不多了……”

他沉默一會兒，笑着拉着他的手。

“你不想知道，約翰被親吻時的樣子麼？”

<br/>

金鎏影又要去吻他，因爲他的慾望還沒有完全消彌。

蒼感受到他的氣息，扭過頭避開他。

<br/>

金鎏影俯下身，卻只吻到了他的臉頰。

他擡起頭，臉上滿是不解和憤怒。

“爲什麼？爲什麼你現在不願意愛我了？爲什麼？”

金鎏影的表情，就像是被人揹叛的情人，痛苦而怨毒。

<br/>

蒼閉着眼睛，他不想看金鎏影的樣子。

不想看。

<br/>

金鎏影一時間怒不可遏。

突然，他提起蒼的頭髮，強迫蒼跪趴在床上，然後一挺身，將蒼的口腔塞滿。

“……唔……唔……”

蒼奮力地掙扎着，但是金鎏影緊緊地按着他的頭不讓他逃跑。

<br/>

他要用最卑劣最侮辱人的辦法佔有他，要毀滅他的自尊，粉碎他的堅強。不僅是他的身體，連同他的靈魂一起，袒露着供自己享用。

<br/>

金鎏影毫無顧忌地深入着，從溫暖柔軟的粘膜一直到狹窄曲折的咽喉。

蒼的整個口腔都被撐滿，幾乎想要嘔吐，卻連喉管的收縮都做不到。

<br/>

無法呼吸，無法呼救，無法停止，無法逃跑。

<br/>

除了被動地一前一後的運動，他已經失去了對身體的掌控。

<br/>

在這個時候，蒼忽然覺得腰上被人圈了起來。

<br/>

金鎏影沒有關門，被他注射了藥物神智不清的翠山行仍舊沒有解脫。他用了各種方法，卻都無法釋放，正憋得要發瘋。

<br/>

翠山行在門外向裏看，恰好就看到蒼一絲不掛的後背和被迫高高翹起的腰臀。

<br/>

裏面淫靡的畫面和蒼斷斷續續壓抑的呻吟，像在乾柴上點上了一把火，看得翠山行鬼使神差地走了進去。

他嘗試着摟住蒼的腰，在蒼的胸口、腰下、大腿瘋狂地亂摸。

<br/>

翠山行從來沒有和男人做過。他根本不知道如何下手，只是不能說話的蒼，在他的手掌下顫抖着扭曲着身子躲避，這種感覺讓他食髓知味，情不自禁地想要更多。

<br/>

他的慾望，已經不能再忍耐了。

<br/>

“蒼……”

他含糊地叫着蒼的名字，也無暇多想蒼此刻的境地。只是抓住蒼的肩頭，從他的後頸開始慢慢地親吻，一面親吻一面用自己的下體摩擦蒼的後庭。

<br/>

他一直想要觸碰卻不敢去觸碰的東西，高高在上的蒼。平靜、冷淡、拒人千里之外的，那個讓人忍不住仰望的人，此刻就在他的身體下，無助，虛弱，顫抖。

<br/>

他已經什麼也聽不見，感覺不到，他只知道他要抱着這個人，哪怕就這一晚，哪怕就這一刻。他不能放手……

<br/>

金鎏影看着翠山行抱住蒼，開始他的開拓和探索，卻沒有說話。

他緊緊地盯着蒼，後者痛苦地閉着眼睛，微弱地搖頭。蒼已經不能反抗了，但是神智未失，他清楚地知道接下來可能發生的事情。

<br/>

“那是你的小祕書噢……我也很佩服……你怎麼做到的……誰都想上你……”

金鎏影眼底裏的火光一跳一跳，聲音卻又低又溫和。

蒼無法擡頭，肩膀卻情不自禁地顫抖。

“來……不想讓他上……你就自己動……你聽話……我就不讓他碰你……”

金鎏影俯下身，鬆開蒼的後頸，用指尖勾勒着蒼的脊椎骨，低低地說。

<br/>

====================================================================

<br/>

金鎏影剛一鬆手，蒼就向後一躲，要吐出嘴裏的東西。

金鎏影立刻又不由分說地壓住蒼的頭，更加用力地往深處頂去。

<br/>

“……嗚……”

蒼髮出了悲鳴。他的喉嚨已經灼熱地燙了起來，開始灼燒一般地疼痛。

<br/>

就在這時，翠山行的慾望也不行了，可是他卻遲遲找不到解決的辦法。

金鎏影擡起頭，看着對面的人意亂情迷的樣子，惡質地笑了笑，伸手從蒼的頸後開始，沿着脊椎骨，描繪到蒼的股間，繼續下滑。

翠山行的目光也跟着他的手指一路下滑，停在那個細小的，還帶着傷的洞口上。

<br/>

“在這裏……”

<br/>

金鎏影收回手，只見翠山行愣了一會兒，便迫不及待地衝了進去。

蒼的整個身體瞬間繃了起來。

<br/>

翠山行也倒抽一口冷氣……好熱……好……舒服……

身體開始不受控制地帶着蒼一起律動了起來。

<br/>

蒼全身的重量起先都靠一隻受傷的左手支撐，現在也已經無力支撐了。金鎏影覺察到了他下墜的身體，用一隻手托住他的下顎，繼續律動。而壓在蒼背後的翠山行，也本能地撈住他的腰腹，以便進入到更深的地方。

<br/>

蒼渾身顫抖，臉色慘白，痛苦地搖頭，卻被金鎏影止住。

身體無法自控，只能機械地隨着兩個人的節奏一前一後地晃動着，像風中的楊柳。

<br/>

就這樣持續了一段時間，翠山行的動作越來越快了，蒼的被他震得幾乎無法擡頭。

金鎏影皺了皺眉頭，放開了蒼，乾脆退了出來。

<br/>

蒼虛脫地倒在床上，身後的事情卻還沒有停止的跡象。口腔雖然恢復了呼吸，但是每吸一口氣，喉嚨就燒起來一般地疼。

<br/>

眼睛睜開了一條縫，模糊地想，自己也許真的快死了。

<br/>

就在這個時候，翠山行的動作突然停止了。

金鎏影跟他說了些什麼，於是他抱着蒼，就着進入的姿勢，仰躺在床上。

<br/>

蒼已經半昏迷，根本不知道他們要做什麼，就那樣毫無防備地被翠山行抱在懷裏。

他眯縫着眼睛，熟悉的吊燈的光芒灑進了瞳孔，很快又被一個巨大的陰影遮蔽。

<br/>

金鎏影壓了上來，將他的雙腿最大限度地分開，露出了兩個人結合的地方。

<br/>

“被兩個人一起玩弄……是什麼滋味……”

金鎏影沙啞着嗓音，咬着蒼的耳朵輕輕地問。

<br/>

蒼想微微睜大眼睛，卻又累得根本睜不開。他只能虛弱地擺擺頭。

<br/>

他發不出聲音，緊繃着的身體根本沒有任何共鳴的餘地。他的身體就是一根拉到極限的琴絃。任憑他人粗暴、破壞性地擺弄，也僵硬着發不出任何聲響。

<br/>

金鎏影的氣息遠了，忽然，下體傳來了尖銳的疼痛。有很燙很巨大的東西試圖進入已經充血腫脹的內體。

<br/>

蒼猛地睜大眼睛，喉嚨裏發出了嘶啞的哀叫，然後開始垂死掙扎。

身後的翠山行感受到懷裏人的變化，安慰地親吻着他的後頸，舔弄着他的耳廓，一邊用雙手緊緊地箍住他，不讓他亂動。

蒼顫抖着攥緊了已經一片狼藉的床單，那粘在指尖上的，不知道是血還是某個人的體液。

<br/>

那東西緩緩地擠了進去。完全進入之後，就是前後兩個人瘋狂的撕裂。

<br/>

金鎏影的力氣很大，雖然有血液的潤滑，他卻還嫌不夠暢快。一起一伏間，蒼被他推拽往復，每一次都被侵犯到最深處。

而這樣劇烈的摩擦，也立刻讓翠山行按耐不住，蓬勃而起。他起初安慰性的親吻變成了獸性地吻咬，從頸後到肩膀，攻城略地。

<br/>

蒼的眼前一片模糊，不知道誰在親吻自己的鎖骨，也不知道誰在撫弄胸前的果實，不知道誰在滿足地長喘，也不知道誰在放浪地呻吟。

<br/>

他只是知道，痛。

四肢痛，五臟痛，頭痛，心痛……痛得死去活來。

<br/>

他一直不停地掙扎了很久，直到精疲力竭。他一直不停地哀叫，直到嗓子都啞得只剩下嘶鳴。

<br/>

饕餮盛宴，他是盤中珍饈，誘人以食色，予取予奪，任人享用。

沒有人理會他的痛苦，也沒有人在意他撕裂的傷口裏潺潺滲出的鮮血。彷彿他只是一個沒有生命的容器，此刻存在的意義，就是容納這些瘋狂的慾望。

<br/>

蒼的眼睛裏已經滿是淚水，只是因爲一直哀慟地睜大眼睛，所以沒有滾落。

<br/>

淚水模糊了他的眼睛，沾溼了他的睫毛，在搖晃震動中瑟瑟發抖。

忽兒有人低頭吻着他的眼角。

眼睛一眨，淚水終於滑了下來。

<br/>

“你又哭了……不要哭……我會帶你回去……我們回到劇院裏……回到那片花海里……回到一切開始的地方……你永遠是我的約翰……永遠……”

<br/>

——啊！爲何你不看着我呢，約翰？

在你的雙手與詛咒之後，

你隱藏了你的臉龐。

你閉上雙眼，

見到你的神。

所以，你已見到了你的神，約翰。

但我，你卻沒見到我。

<br/>

如果你看到了我，

你將會愛上我。

我愛你，約翰，我只愛你……

我希求你的美麗；

我渴望你的身體；

無論美酒與鮮果，

都不能滿足我的需要。

我現在該怎麼做呢，約翰？

洪水與海洋都無法澆熄我的熱情。

<br/>

演出很成功，大家都參加了慶祝會。

避開了其他的同學，金鎏影拉着他到劇院後面的苗圃。

高草流螢的空地，掩蔽了他們身影的金雀花叢在風中搖曳。

<br/>

“約翰……我渴望……你的身體……”

他顫抖着，任由對方的頭埋進自己的胸口，爲所欲爲。

“金……同學……你……醉了……”

“我愛你……我愛你……約翰……蒼……”

“……嗯……”

“很痛麼……”

“……啊……”

那個吻，也是落在了他的眼角。

<br/>

那個夜晚，繁星作證，花草爲媒。

<br/>

只是這一切如水中倒影，風一吹就碎了。

<br/>

回不去了……已經回不去了……

這種罪孽……正在自己身上發生的事情……和那時的美好……真是一個悲慘的笑話……

<br/>

蒼的喉嚨裏忽然發出了喑啞的笑聲，然後神智漸漸陷於黑暗……

就這樣吧，一切都停止在這裏。

從此，不復有過往，不復有回憶……
